# TP1 Python VDD #

Sur le terminal taper les commandes suivant pour installer scikit

```bash
pip install -U scikit-learn scipy matplotlib
-- Pour python 3
pip3 install -U scikit-learn scipy matplotlib
```

Ensuite faire dans le terminal python :

```python
from sklearn import *
import numpy
import matplotlib.pyplot

iris = datasets.load_iris()

len(iris.data)

print(iris.target)
print(iris.feature_names)
print(iris.target_names)
```

Print the number of data, name of variables, name of classes :

```python
len(iris.data)
print(iris.feature_names)
print(iris.target_names)
```


# TP-1 version fr #

Importez les librairies numpy et preprocessing

```python
import numpy
import sklearn.preprocessing
```

Creer la matrice X suivante :

Référence : https://www.programiz.com/python-programming/matrix

```python
X = numpy.matrix('1 -1 2; 2 0 0; 0, 1, -1')
X.mean()
X.var()
```

```bash
0.4444444444444444
1.1358024691358024
```

```python
x_scaled = preprocessing.scale(X)
print(x_scaled)
```

```bash
[[ 0.         -1.22474487  1.33630621]
 [ 1.22474487  0.         -0.26726124]
 [-1.22474487  1.22474487 -1.06904497]]
```

On constate que la fonction scale ajoute des valeurs décimale au hasard.

4.   Calcule de la moyenne et de la variance de la matrice X Normalisé :

```python
X_scaled.mean()
X_scaled.var()
```
```bash
4.9343245538895844e-17
1.0
```

Lorque on a normalisé la matrice, ca permet de remettre la variance à 1.

## C Normalisation et reduction de dimensions ##

1.   Créez la matrice de données X2 suivante :

```python
X2 = numpy.matrix('1 -1 2; 2 0 0; 0 1 -1)
```

2.   Visualisez la matrice et calculez la moyenne sur les variables

```python
print(X2)
X2.mean()
```

```bash
print(X2)
[[ 1 -1  2]
 [ 2  0  0]
 [ 0  1 -1]]

X2.mean()
0.4444444444444444
```

3. Normalisez les données dans l'intervalle [0,1], Visualiser les données normalisées et calcule de moyenne sur les variables.

```python
min_max_scaler = preprocessing.MinMaxScaler()
X2_min_max = min_max_scaler.fit_transform(X2)
```

```
X2_min_max
array([[0.5       , 0.        , 1.        ],
       [1.        , 0.5       , 0.33333333],
       [0.        , 1.        , 0.        ]])
```

4.   Charger les données IRIS

```python
iris = datasets.load_iris()
```

5.   Afficher les données, les noms des variables et le nom des classes

```python
len(iris.data)

print(iris.target)
print(iris.feature_names)
print(iris.target_names)

```

6.   Visualisez les nuages de points en 2D avec des couleurs corrspondant aux classes en utilisant toutes les combinaisons de variables

```python
plt.figure()
plt.scatter(iris.data[:,0],iris.data[:,1], c = iris.target)
plt.scatter(iris.data[:,0],iris.data[:,2], c = iris.target)
```
Il y a 6 manière de faire le plot (0-1 | 0-2 | 0-3 | 1-2 | 1-3 | 2-3).

8. Analysez le manuel d’aide pour ces deux fonctions (pcaet lda) et appliquez les sur la base  Iris.  Il  faudra  utiliser pca.fit(Iris).transform(Iris)et  sauvegardez  les  résultats dans IrisPCA pour la PCA et IrisLDA pour la LDA

```python
from sklearn.decomposition import PCA
from sklearn.lda import LDA
import pandas as pd


pca_iris = PCA(n_components =2)
principalCompo_iris = pca_iris.fit_transform(iris.data)
principal_iris_df = pd.DataFrame(data = principalCompo_iris, columns = ['PComponent 1','PC2'])
#ça marche pas D:
```
